香港有冇機會似美國

當年2008年雷曼事件，美國金融差啲爆煲
導致美元信心危機

換轉角度，強如美國都會發生咁嘅事
香港呢？

香港而家信貸評級咁高，
做乜都順風順水,
發行債券，賣地等，香港人都仆過去

如果香港真係爆煲
樓價跌！
政府賣地收入急速下降！
公務員減人工！
大量社會人士供唔起樓！

發生嘅機率有幾高呢？

雷曼嗰單野係D投資銀行唔生性
要香港同美國當年同樣爆法應該無乜可能

基本上無可能, 咁多儲備又有投資
你賣地稅收. 無乜邊間公司好似政府咁
日日都有收入落袋
華人不嬲管理財務係偏向僅慎

樓價壓測咁商
買得起樓都5-6 萬收入
樓主你搵幾多先！？ 講！？

我理性討論

今次財困可能輪到公屋上市。

有睇The Big Short, 果陣個問題同香港好唔同, 果陣做乜工都可以亂借錢買樓, 做雞都得

但香港政府玩樓市係有一手, 辣招 + 低按揭成數(林鄭PLAN先放鬆返) + 壓測 呢個結構令樓市相對健康, 未計美國無限量QE + 未來土地供應斷層, 要好似當年咁大冧真係唔易

講咗好多年喇